Деревянный цилиндр (\seefigref) диаметром $d$ плавает в мерном стакане, внутренний диаметр которого $D$. При этом нижний край цилиндра находится на уровне отметки $V\ruindex{0н} = 70$~мл, нанесённой на шкале мерного стакана, а уровень воды в стакане соответствует объему $V\ruindex{0в} = 120$~мл. Если цилиндр плавно погружать в воду тонкой спицей так, чтобы его ось оставалась вертикальной, то уровень воды $V\ruindex{в}$ в мерном стакане и положение $V\ruindex{н}$ нижнего края цилиндра будут изменяться. В таблице приведены экспериментальные данные (они, естественно, получены с некоторой погрешностью, не превышающей 1~мл).
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
$V\ruindex{0н}$, мл & 70 & 60 & 50 & 40 & 30 & 20 & 10 & 0 \\
\hline
$V\ruindex{0в}$, мл & 120 & 127 & 134 & 140 & 147 & 150 & 150 & 150 \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
С помощью этих данных определите:

а) плотность дерева, из которого изготовлен цилиндр,

б) отношение диаметров $D/d$,

в) объем воды в стакане до погружения в неё деревянного цилиндра.
\answer{400~кг/м$^3$, 1{,}58, 100~мл}